{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Inici","text":""},{"location":"#benvinguda","title":"\ud83d\udc4b Benvinguda","text":"<p>Benvinguts i benvingudes a l\u2019espai digital del CEFIRE de Formaci\u00f3 Professional. Aquesta web est\u00e0 pensada especialment per a vosaltres, assessors i assessores de FP, amb l\u2019objectiu de tindre un lloc \u00fanic on trobar tota la informaci\u00f3, recursos i materials necessaris per al vostre treball diari.</p> <p>El nostre prop\u00f2sit \u00e9s que siga una eina \u00fatil, pr\u00e0ctica i sempre actualitzada, que facilite la comunicaci\u00f3, l\u2019organitzaci\u00f3 i la formaci\u00f3 cont\u00ednua dins del nostre equip.</p>"},{"location":"#objectius-de-la-web","title":"\ud83c\udfaf Objectius de la web","text":"<p>Aquest espai t\u00e9 com a objectius principals:</p> <ul> <li>Centralitzar la informaci\u00f3 clau relacionada amb la tasca dels assessors de FP.</li> <li>Facilitar l\u2019acc\u00e9s a recursos (tutorials, plantilles, documents oficials, normativa, etc.).</li> <li>Donar suport al treball col\u00b7laboratiu i la comunicaci\u00f3 interna entre assessors i amb la DGFP.</li> <li>Orientar en la gesti\u00f3 de processos administratius (comissions de servei, dietes, documentaci\u00f3, etc.).</li> <li>Impulsar la formaci\u00f3 cont\u00ednua mitjan\u00e7ant guies, tutorials i bones pr\u00e0ctiques.</li> </ul> <p>Amb aquesta web volem aconseguir que el treball de cada assessor/a siga m\u00e9s \u00e0gil, eficient i coherent amb la missi\u00f3 del CEFIRE de FP i la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional.</p>"},{"location":"#alguns-enllacos-dinteres","title":"\ud83c\udfaf Alguns enlla\u00e7os d'inter\u00e9s","text":"<ul> <li>P\u00e0gina CEFIRE</li> <li>Enlla\u00e7 Telegram a la comunitat de CEFIRE</li> <li>Enlla\u00e7 a a p\u00e0gina FP de GVA</li> </ul>"},{"location":"assessor/","title":"El paper de l\u2019assessor/a","text":""},{"location":"assessor/#funcions-dels-assessors","title":"\ud83d\udee0 Funcions dels assessors","text":"<p>Els assessors i assessores del CEFIRE de FP tenen com a missi\u00f3 principal donar suport als centres i al professorat de Formaci\u00f3 Professional, facilitant processos de formaci\u00f3, innovaci\u00f3 i coordinaci\u00f3 administrativa.</p> <p>Les seves funcions es poden dividir en diversos \u00e0mbits:</p> <p>Tasques generals</p> <ul> <li>Acompanyar i orientar els centres de FP en la implementaci\u00f3 de projectes i accions formatives.</li> <li>Identificar necessitats formatives del professorat i proposar solucions adaptades.</li> <li>Gestionar i coordinar accions formatives al llarg de tot el cicle de vida d\u2019una formaci\u00f3.</li> <li>Donar suport en la preparaci\u00f3 i actualitzaci\u00f3 de documentaci\u00f3 oficial, plantilles i materials did\u00e0ctics.</li> </ul> <p>Responsabilitats espec\u00edfiques</p> <ul> <li>Vetllar per la qualitat i coher\u00e8ncia de les accions formatives.</li> <li>Garantir que els processos compleixin la normativa vigent de la DGFP.</li> <li>Supervisar la correcta gesti\u00f3 de dades i informes relacionats amb les activitats formatives.</li> <li>Participar en projectes de digitalitzaci\u00f3, innovaci\u00f3 educativa i bones pr\u00e0ctiques pedag\u00f2giques.</li> </ul> <p>Coordinaci\u00f3 amb centres i altres CEFIREs</p> <ul> <li>Establir canals de comunicaci\u00f3 fluid amb directors, coordinadors i equips docents.</li> <li>Coordinar-se amb altres assessors de la mateixa \u00e0rea o d\u2019altres CEFIREs per compartir recursos i bones pr\u00e0ctiques.</li> <li>Participar en reunions de planificaci\u00f3 i seguiment per assegurar la correcta execuci\u00f3 de projectes.</li> </ul>"},{"location":"assessor/#treballs-habituals","title":"\ud83d\udd04 Treballs habituals","text":"<p>Els assessors duen a terme activitats molt variades que combinen gesti\u00f3, suport pedag\u00f2gic i comunicaci\u00f3:</p> <ul> <li>Reunions amb equips directius i departaments de FP per detectar necessitats formatives.</li> <li>Seguiment i acompanyament en la creaci\u00f3 i execuci\u00f3 de cursos i tallers.</li> <li>Gesti\u00f3 de processos administratius com comissions de servei o dietes.</li> <li>Creaci\u00f3 i actualitzaci\u00f3 de materials, plantilles i guies per al professorat.</li> </ul>"},{"location":"assessor/#exemple-de-tasques-processos-projectes","title":"\ud83d\udca1 Exemple de tasques / processos / projectes","text":"<p>Cicle de vida d\u2019una formaci\u00f3</p> <ul> <li>Detecci\u00f3 de necessitats \u2192 Disseny del curs \u2192 Difusi\u00f3 \u2192 Execuci\u00f3 \u2192 Avaluaci\u00f3 \u2192 Certificaci\u00f3.</li> </ul> <p>Gesti\u00f3 de recursos humans i administratius</p> <ul> <li>Sol\u00b7licitud i gesti\u00f3 de comissions de servei, dietes, permisos i altres tr\u00e0mits.</li> </ul> <p>Projecte de digitalitzaci\u00f3</p> <ul> <li>Implementaci\u00f3 d\u2019eines digitals en centres de FP per millorar la doc\u00e8ncia i la gesti\u00f3.</li> <li>Formaci\u00f3 de professors en plataformes com Teams, Moodle o Google Workspace.</li> </ul> <p>Bones pr\u00e0ctiques pedag\u00f2giques</p> <ul> <li>Creaci\u00f3 de materials compartits i guies per a la millora metodol\u00f2gica dels docents.</li> </ul>"},{"location":"gestio_administrativa/","title":"Gesti\u00f3 administrativa","text":"<p>La gesti\u00f3 administrativa \u00e9s una part fonamental del treball de l\u2019assessor/a, ja que permet organitzar i tramitar correctament totes les activitats i despla\u00e7aments relacionats amb la seva tasca professional. Aquesta secci\u00f3 recull informaci\u00f3 sobre comissions de servei, dietes i despeses de despla\u00e7ament, aix\u00ed com els procediments i documents necessaris.</p>"},{"location":"gestio_administrativa/#comissions-de-servei","title":"\ud83d\udcdd Comissions de servei","text":""},{"location":"gestio_administrativa/#que-son-i-per-a-que-serveixen","title":"Qu\u00e8 s\u00f3n i per a qu\u00e8 serveixen","text":"<p>Les comissions de servei s\u00f3n autoritzacions temporals que permeten als assessors/des realitzar activitats fora del seu lloc habitual de treball, com ara:</p> <ul> <li>Despla\u00e7aments a centres de FP.</li> <li>Assist\u00e8ncia a jornades o seminaris.</li> <li>Reunions de coordinaci\u00f3 amb altres CEFIREs o amb la DGFP.</li> </ul> <p>L\u2019objectiu \u00e9s garantir que aquests despla\u00e7aments estiguen formalment autoritzats i comptin amb la cobertura administrativa i econ\u00f2mica corresponent.</p>"},{"location":"gestio_administrativa/#dieta-i-despeses-de-desplacament","title":"\ud83d\udcb0 Dieta i despeses de despla\u00e7ament","text":""},{"location":"gestio_administrativa/#normativa","title":"Normativa","text":"<p>Les dietes i despeses de despla\u00e7ament es gestionen segons la normativa vigent de la Generalitat Valenciana, que estableix:</p> <ul> <li>Quantitat di\u00e0ria segons tipus de despla\u00e7ament.</li> <li>Possibilitat de justificar despeses de transport, allotjament i manutenci\u00f3.</li> <li>Procediment de presentaci\u00f3 de documents i justificants.</li> </ul>"},{"location":"gestio_administrativa/#procediment-pas-a-pas","title":"Procediment pas a pas","text":"<ol> <li> <p>Accedir a l\u2019aplicaci\u00f3 GVADietas</p> <ul> <li>Has d'estar dins de la xarxa de la GVA.</li> <li>T'has de loguejar amb el teu certificat digital. </li> </ul> </li> <li> <p>Entrar en Indemnizaciones/Comisiones y polsar buscar per a que aparega el bot\u00f3 de , que polsarem per a crear una nova comissi\u00f3 de servei. </p> </li> <li> <p>Omplirem totes les dades necesaries</p> <ul> <li>\u00c9s important indicar amb claretat el objecte de la comissi\u00f3 i el itinerari.</li> <li>Cal clicar Norm. vigente</li> <li>Una vegada introduides totes les dades (dates, vehicle, kilometres, etc..), polsarem </li> <li>I despr\u00e9s guardar.  </li> </ul> <p></p> </li> <li> <p>Imprimirem la autoritzaci\u00f3 polsant el bot\u00f3  i ens apareixer\u00e0 una finestra que tindrem que omplir.  </p> <p>Atenci\u00f3</p> <p>Cada assesor/a, haur\u00e0 d'omplir els camps de la comissi\u00f3 de servei segons indique el director del CEFIRE de FP o el Cap de Servei.</p> </li> <li> <p>Generarem el pdf que guardarem per a la firma abans de realitzar el despla\u00e7ament.</p> <p>Recomanaci\u00f3</p> <p>\ud83d\udca1 Es recomana guardar una c\u00f2pia de la comissi\u00f3 aprovada per a qualsevol comprovaci\u00f3 posterior.</p> </li> <li> <p>Ara entrarem en el Portal de Firmes de GVA on ens loguejarem amb el certificat digital </p> </li> <li> <p>Redactem una nova petici\u00f3</p> <ul> <li>En missatge hem de detallar clarament el motiu de la comissi\u00f3 de servei</li> <li>En firma, deurem de possar les persones que ens han de signar la comissi\u00f3. Normalment, la signatura anir\u00e0 en cascada</li> <li>En documents, pugem el pdf de la comissi\u00f3 que hem generat abans</li> <li>Una vegada estiguen tots els camps plens, l'enviem per a signar</li> </ul> <p></p> </li> <li> <p>S'obri una nova finestra on seleccionarem el nostre nom y polsarem finalitza</p> </li> <li> <p>Una vegada ja ens hagam despla\u00e7at haurem de demanar la dieta \u2192 PER A COMPLETAR</p> </li> </ol>"},{"location":"gestio_administrativa/#preguntes-frequents","title":"Preguntes freq\u00fcents","text":"<ul> <li> <p>Qu\u00e8 faig si canvio la data del despla\u00e7ament?   Cal modificar la comissi\u00f3 existent a l\u2019aplicaci\u00f3 i enviar-la novament per a aprovaci\u00f3.</p> </li> <li> <p>Puc fer una comissi\u00f3 per m\u00e9s d\u2019un dia?   S\u00ed, sempre indicant les dates exactes i el motiu per cada jornada.</p> </li> <li> <p>Quins documents he de conservar?   Sempre guardar c\u00f2pia de la comissi\u00f3 aprovada i dels justificants de despeses.</p> </li> </ul>"},{"location":"gestio_formacions/","title":"Gesti\u00f3 de les formacions","text":"<p>PER A COMPLETAR</p>"},{"location":"organitzacio/","title":"Organitzaci\u00f3","text":"<p>3. Organitzaci\u00f3</p>"},{"location":"organitzacio/#organigrama","title":"\ud83c\udfdb Organigrama","text":"<p>L\u2019organitzaci\u00f3 del CEFIRE de FP est\u00e0 estructurada per assegurar una coordinaci\u00f3 efica\u00e7 entre els assessors, els centres de formaci\u00f3 i la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional.</p> <p></p>"},{"location":"organitzacio/#qui-som","title":"\ud83d\udc65 Qui som","text":"<p>\ud83d\udccc Aquest apartat inclou informaci\u00f3 b\u00e0sica de cada assessor/a:</p> <ul> <li>Nom complet</li> <li>Correu electr\u00f2nic corporatiu</li> <li>Tel\u00e8fon</li> <li>\u00c0rea d\u2019especialitzaci\u00f3</li> <li>Ubicaci\u00f3</li> </ul>"},{"location":"organitzacio/#horari-datencio","title":"\u23f0 Horari d\u2019atenci\u00f3","text":"<ul> <li>Atenci\u00f3 presencial i virtual: de dilluns a divendres, de 8:30 a 14:30. (o de dilluns a divendres, de 9:00 a 15:00 i una vesprada)</li> </ul>"},{"location":"organitzacio/#directori-de-centres-i-directors","title":"\ud83c\udfeb Directori de centres i directors","text":"<p>Per a facilitar la comunicaci\u00f3 amb els centres de FP, amb els directors o amb els cap de departament de cada familia professional en el seg\u00fcent enlla\u00b4\u00e7 podreu trobar difrents directoris:</p> <ul> <li>Llistat dels centres de FP de la Comunitat Valenciana</li> <li>Directori de directors(es) de centres</li> <li>Directori de caps de departament</li> <li>...</li> </ul> <p> Directori de Contactes</p> <p>Perfecte, Paco! Puc redactar tota la secci\u00f3 3. Identitat corporativa i integrar-la amb el contingut anterior de manera que quedi com una \u00fanica p\u00e0gina cont\u00ednua, llesta per posar a la web. Ac\u00ed tens el text desenvolupat:</p>"},{"location":"organitzacio/#imatge-corporativa","title":"\ud83c\udfa8 Imatge corporativa","text":"<p>L\u2019aplicaci\u00f3 correcta de la imatge corporativa \u00e9s fonamental per a mantenir la coher\u00e8ncia i professionalitat de la nostra comunicaci\u00f3. En el Teams podr\u00e0s trobar:</p> <ul> <li> <p>Logos oficials</p> <ul> <li>Disponible en formats PNG, JPG i vectorial (SVG).</li> <li>\u00das recomanat: documents oficials, presentacions, comunicaci\u00f3 interna i externa.</li> </ul> </li> <li> <p>Plantilles</p> <ul> <li>Plantilles oficials per a documents (Word i PowerPoint).</li> </ul> </li> <li> <p>Firma de correu electr\u00f2nic</p> </li> <li> <p>Fons per a Teams per a videoconfer\u00e8ncies amb identitat corporativa.</p> </li> <li> <p>Fons per a formularis de Microsoft Forms</p> </li> </ul> <p> Image Coorporativa</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/","title":"Recomanacions per a crear una sessi\u00f3 de Teams","text":"<p>Introducci\u00f3</p> <p>Teams \u00e9s una eina de Microsoft que permet la comunicaci\u00f3 i la col\u00b7laboraci\u00f3 en l\u00ednia. Per a poder utilitzar-la, cal tindre una llic\u00e8ncia de Microsoft 365. </p> <p>En esta guia, es donaran algunes recomanacions per a crear una sessi\u00f3 de Teams per a una sessi\u00f3 est\u00e0ndard.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#crear-una-sessio","title":"Crear una sessi\u00f3","text":"<p>Compte!</p> <p>L'explicaci\u00f3 que es va a fer va ser per al sistema operatiu Windows. Donat que en moltes ocassions \u00e9s recomanable si vas a coordiandr una sessi\u00f3 utilitzar el programari Teams.</p> <p>El primer que farem ser\u00e0 assegurar-nos que estem creant la reuni\u00f3 en el nostre compte de edu.gva.es i en el domini de Conselleria d'educaci\u00f3 (No GENERALITAT) . Despr\u00e9s anem a crear una \"Nova reuni\u00f3\" en Teams.</p> <p></p> <p>images\\teams\\1.png</p> <p>Per\u00f2 hem de tenir en compte per a aquest tipus de sessions tan massives que hem de crer una confer\u00e8ncia.</p> <p></p> <p>Compte!</p> <p>Si vos equivoqueu no podeu canviar la modalitat de reuni\u00f3. Heu de crear-la de nou i esborrar la que heu creat.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#configuracio-de-la-reunio","title":"Configuraci\u00f3 de la reuni\u00f3","text":"<p>Crear la reunio amb la configuraci\u00f3 adequada \u00e9s molt important. Per a aix\u00f2, hem de tindre en compte els seg\u00fcents punts:</p> <ul> <li>Un t\u00edtol clar i conc\u00eds, que especifique de quina formaci\u00f3 estem parlant.</li> <li>Afegir a tots els coordinadors de la sessi\u00f3 com a organitzadors.</li> <li>Afegir els dies correctes.</li> <li>Afegir l'hora d'inici i de finalitzaci\u00f3.</li> </ul> <p></p> <p>A un costat ens apareixen les primeres opcions de la reuni\u00f3.</p> <p></p> <p>Hem de tenir cura de canviar les opcions:</p> <ul> <li>Permetre la c\u00e0mera als assistents per a que no tinguen la c\u00e0mera activada.</li> <li>Permetre el micr\u00f2fon als assistents per a que no puguen parlar.</li> <li>A m\u00e9s, hem de fer que puguen ometre la sala d'espera, ja que sin\u00f3 tidr\u00e0s que acceptar-los a tots.</li> </ul> <p></p> <p>Ara anem a M\u00e9s opcions.</p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#altres-opcions","title":"Altres opcions","text":"<p>Perill!!</p> <p>\u00c9s molt important que habiliteu la \"Sala verde\", aix\u00ed podreu fer proves durant la reuni\u00f3.</p> <p>Podem veure que l'opci\u00f3 d'ometre la sala d'espera est\u00e0 activada.</p> <p></p> <p>En assegurem que els assistents no puguen activar la c\u00e0mera ni el micr\u00f2fon i activem Permetre l'informe d'assist\u00e8ncia.</p> <p></p> <p>Cal que escollim a tots els coorganitzadors possibles, tot i que no vagen a intervindre ja que sempre pot passar alguna cosa i \u00e9s millor que estiguen.</p> <p></p> <p>Activem la part de Gravar la reuni\u00f3 i la de Transcripci\u00f3.</p> <p></p> <p>Compte!</p> <p>Tingueu en compte que quan ens unim a la reuni\u00f3 no significa que la reuni\u00f3 haja comen\u00e7at, </p> <p>Uan vegada tenim fet a\u00e7\u00f2 recorderu donar a Guardar i despr\u00e9s a Enviar.</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#compartir-la-sessio","title":"Compartir la sessi\u00f3","text":"<p>Per a poder compartir la sessi\u00f3 podeu fer clic sobre la sessi\u00f3 creada i copiar l'enlla\u00e7.</p> <p></p> <p>Tamb\u00e9 podeu compartir la sessi\u00f3 amb editar i fen clic en Copiar enlla\u00e7.</p> <p>Compte!</p> <p>Si feu cap modificaci\u00f3, recordeu donar a Enviar actualizaci\u00f3n</p> <p></p>"},{"location":"tutorials/tutorial_teams/#en-la-reunio","title":"En la reuni\u00f3","text":"<p>Quan comenceu la reuni\u00f3, recordeu que podeu fer servir la sala verda per a fer proves. La reuni\u00f3 no comen\u00e7ar\u00e1 per a tots els assistents fins que no doneu a Iniciar reuni\u00f3n.</p> <p></p>"}]}